荃灣區議會動議將大河道一號休憩處命名「10.1港人抗暴花園」

荃灣區議會已通過將大河道一號休憩處命名為「10.1港人抗暴花園」，但康文署稱不接受，各位手足麻煩幫手上Google Map改名，反映民意！

中文： 10.1港人抗暴花園
英文： 10.1 Hongkonger Anti Police Brutality Garden

//議員動議命名「抗暴花園」警方突離席

荃灣區議會今日亦討論動議將大河道一號休憩處命名為「10.1港人抗暴花園」，多名議員均支持動議，提出動議的趙恩來稱，去年10月1日示威活動期間，有中學生被警方以實彈射擊胸部，希望透過花園命名，讓港人毋忘警暴。

多名議員均支持議案，認為要令當權者警惕，但原本在席的兩名警務處代表，荃灣警區指揮官甘榮耀和警民關係主任古樂霖，在該議程前突然離開座位，民政專員葉錦菁則仍然在席。有議員質疑為何此議題可在會議討論，但另外2個動議被DQ，葉未有回應。

最終有關動議獲得通過，但康文署代表稱，因該休憩處的命名已刊憲，而署方就設施命名有既定指引，一般都是以附近地標或設施等為休憩處進行命名，而署方已備悉議員意見，但有關動議的命名，並不符合當局命名原則，故署方不會接受。//

推

Done

區議會真係唔夠

摒棄幻想 準備奪權

最終有關動議獲得通過，但康文署代表稱，因該休憩處的命名已刊憲，而署方就設施命名有既定指引，一般都是以附近地標或設施等為休憩處進行命名，而署方已備悉議員意見，但有關動議的命名，並不符合當局命名原則，故署方不會接受。

咁咪改做「大河道1號 - 10.1 抗暴之地」

學中國咁，改一堆起義路、解放路、建國路，睇下邊個咁唔愛國反對

區議會好有用 通過都可以唔做

狂Google
10.1港人抗暴花園

做乜撚野呀...又做埋哂啲打飛機象徵野